# ЭКГ в динамике

В режиме «ЭКГ в динамике» интерфейс программы выглядит следующим образом:

![](../pictures/conclusion/dynamic.png "ЭКГ в динамике")

## Список обследований

В списке обследований могут быть выбраны ЭКГ для сравнения.
Графики ЭКГ, снятые раньше по времени, выводятся в списке обследований выше, а снятые позже – ниже. Одновременно могут сравниваться графики ЭКГ для пяти обследований.

![](../pictures/conclusion/dynamic_exam_list.png "Список обследований")

## Типичные кардиоциклы

На данной панели можно сравнить типичные кардиоциклы ЭКГ, выбранные в списке обследований.

![](../pictures/conclusion/dynamic_cardiocycles.png "Типичные кардиоциклы в динамике")

## Графики ЭКГ

Для анализа динамики ЭКГ по всей длине записи, используйте вкладку «Графики ЭКГ».
Для удобства есть возможность развернуть область работы с графиками на всю ширину экрана. Для этого используйте кнопку  *![](../pictures/conclusion/toggle_arrow_left.png)*.
Во время оценки динамики ЭКГ сохраняется возможность провести измерения вручную, так же, как и при работе с отдельной электрокардиограммой.

![](../pictures/conclusion/dynamic_ecg_graphics.png "Графики ЭКГ в динамике")

## Масштабирование

![](../pictures/conclusion/scale_xy.png "Масштабирование")

Панель масштабирования позволяет настроить отображение графиков ЭКГ.

## Расстояние между графиками

Кнопка *![](../pictures/conclusion/btn_gap_increase.png)* позволяет увеличить расстояние между графиками отведений, кнопка *![](../pictures/conclusion/btn_gap_decrease.png)* - уменьшить.

## Размер ЭКГ

В списке *![](../pictures/conclusion/scale_y.png)* можно выбрать масштаб графиков по вертикали, в списке *![](../pictures/conclusion/scale_x.png)* по горизонтали.

## Фильтры

![](../pictures/conclusion/filters_checkboxes.png "Фильтрация ЭКГ")

В программе используются фильтры обработки сигналов: фильтр дрейфа, фильтр тремора и фильтр сетевой наводки. Пользователь может одновременно использовать несколько фильтров. По умолчанию включен только фильтр сетевой наводки.

Подробнее фильтры рассматриваются в разделе [«Фильтры ЭКГ»](../record-ecg/filters.html) справочной информации.
